從pokemon,數碼暴龍,到幪面超人, 由動畫到特攝片, 發現日本角色造型設計師都有個通病

就係同一樣野到後期設計到越黎越複雜
走手入魔, 無法返璞歸真
由一開波最樸素,冇斑/花紋
之後加斑/花紋
之後覺得加斑/花紋都未夠喉
決定加多幾隻角
再之後認為加多幾隻角都仲係唔撚掂
要加多幾條尾
再再之後覺得加多幾條尾都仲係唔夠勁
要加多幾隻翼

好似而家既幪面超人為例
造型越黎越複雜都算
d變身器見到都想嘔
d變身腰帶仲大撚過一部大哥大

Zero one

係youtube唔小心碌左去睇d新幪面超人
搞撚到要煲返D舊作,例如古迦洗返自己雙眼

Pokemon唔係
依家加對眼就係新野

年年出一套係會咁架啦，kuuga準備左幾年

將舊精靈拉長少少又可以當新
夠曬返璞歸真

小朋友鍾意